12港人拘留內地近月 廖子文哥哥：冀當局盡力安排通一次電話 爸爸翻看相簿 不時聽到他的哭聲

【有線新聞】12名港人涉嫌偷渡，被內地刑事拘留接近一個月，其中一人在看守所渡過了18歲生日。他的哥哥對於外交部指弟弟涉及「分裂國家」，感到很不合理，希望當局盡力讓弟弟與家人通一次電話。

「這是我弟弟，很古靈精怪。」他弟弟廖子文是扣留在深圳的12個港人之一。上月28日，警察上門通知爸爸，深圳市公安局鹽田分局正式通報廖子文涉嫌偷渡被捕，「我爸爸每晚要飲酒才能入睡，每日翻看相簿，不時在房外聽到他的哭聲。」

這大半個月來，爸爸託內地親戚找律師，哥哥就向特區政府求助。「打給駐粵辦、入境處，都說不太清楚，再叫我打去找駐粵辦主任，打過去沒人接聽。當局說他在裡面，但無人看到、無人拍攝到，只有當局說，擔心他在內地身體會否受到傷害。」

廖子文在香港涉及串謀意圖縱火及管有物品意圖損壞財產罪，現時在內地添一項偷越國（邊）境罪。拘留期間，外交部發言人華春瑩一度指12人「企圖把香港從中國分裂出去」，「明明是普通的偷渡，現在變成分裂，指控嚴重得多。那12人憑什麼分裂國家？你是高估他們還是低估自己？ 」林鄭月娥：「案件是屬於內地司法管轄區範圍，依內地法來處理是非常恰當。」「我真的認為不應該這樣說，他們始於都是香港人。說真的，我只想問他狀況如何、他是否已委託律師，都說不清楚，是你不想問還是怎樣，沒理由問不到。」

8月29日，即警察上門通報壞消息的第二日，是廖子文的18歲生日。「以前他生日，我們會一家人外出吃飯，一家人回家後再切蛋糕，但現在，可能在裡面切蛋糕吧。希望當局讓他打電話報個平安，讓爸爸聽他的聲音，雖然知道他在上面過得不好，但都想聽他的聲音，讓我們安心。」

另一個被扣押的「香港故事」成員李宇軒，一個Facebook專頁刊出聲稱是其家屬的聲明，懇請國際社會發聲，要求內地確保李宇軒的安全，核實他被關押地點，和容許家屬委託的律師探望他。李宇軒是12人當中唯一一個在港涉及港區國安法被捕，家人形容他是受良心感召，捍衛香港自由及人權，又相信他冒險潛逃台灣，不想在港受審，是因為對香港司法完全失去信心，擔心沒有公平審訊。

tui

希望家人撐住
佢地好sad

手足 !!

新新聞

唉
求下大家繼續關注
當成一種習慣

無左個仔點會唔傷心

心痛

手足: (

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

懇請大家關注
已經27日，完全無法接觸，手足狀況存疑，請大家持續關注
推到見人

中共真係痴撚線
淨係識恰平民

推

生日嗰到好sad 強顏歡笑

話知12個人點
就算死左你地都係一句好嬲
然後繼續返工吃喝玩樂

咁係咪唔洗關注？

真係比cc台條友累撚死

要一直關注到見人

每日都要關注呢12 位手足

push

希望呢位手足既爸爸可以拍低流淚吶喊既片 之後有人翻譯英文俾全世界睇

盼自由歸於這裡

12手足明信片街站好似七仔咁總有一間喺附近